\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multirow}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[bottom]{footmisc}
\usepackage{tikz}
\usepackage[section]{placeins}

% Template
% https://www.overleaf.com/latex/templates/report-template/bdbvpdswhjcg

% DEFINES
\def \LOGOPATH {./assets/ulco.png}
\def \DEPARTEMENT {Université du Littoral Côte d'Opale}
\def \COURSENAME {Application Mobile}
\def \REPORTTITLE {Rapport de projet}
\def \STUDENTNAME {Leprêtre Hugo}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
% %%%

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \vfill

    \begin{center}
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{\LOGOPATH}
        \hfill \\
        \Large{\DEPARTEMENT} \\
        \Large{\COURSENAME} \\
        \vfill
        \textbf{\LARGE{\REPORTTITLE}}
    \end{center}
    
    \vfill
    
    \begin{flushleft}
        \Large{\textbf{Auteur:} \STUDENTNAME} \\
    \end{flushleft}

    \vfill
\end{titlepage}


% TOC
\tableofcontents
\clearpage
%%%%%%%%

		\section{Introduction} 
	L’objectif du présent rapport est de présenter une application permettant à un utilisateur de répondre à des QCM enregistrés au sein de l’application et de suivre l’évolution de ses scores.

	Nous présenterons alors les choix de conception, et le déroulement de l'application.

		\section{Structure et choix techniques}

\subsection{Activités}
Pour la structuration de l'application, nous avons 5 activités:

\begin{description}
  \item[MainActivity -] C'est l'activité primaire de l'application qui permet le choix du questionnaire 
    à réaliser (s'il n'a pas été fait). Des questionnaires par défaut (sous format csv) sont chargés 
    depuis le fichier \texttt{raw}.
    Le menu option permet de créer un questionnaire, qui ouvre une boite \texttt{AlertDialog}
    demandant un mot de passe ("MDP") pour créer un nouveau questionnaire, et une réinitialisation 
    des scores ou leurs consultations.

  \item[ScoreActivity -] C'est l'activité listant les scores des questionnaires. Le menu option permet
    de réinitialiser ces derniers.

  \item[PreFormCreationActivity \& FormCreationActivity -] Ces activités sont respectivement la demande
    de la catégorie et le remplissage d'un questionnaire. Malheureusement, il faut redémarrer l'application
    pour pouvoir voir les nouveaux questionnaires.

    Ces activitées sont séparés pour que l'activité \texttt{FormCreationActivity} ne soit pas trop chargée en élément visuel.

  \item[FormActivity -] Cette activité est le questionnaire en lui-même, les questions apparaissent
    et l'utilisateur doit répondre aux questions. Il peut y avoir plusieurs bonnes réponses mais une seule permet
    de valider le point.
\end{description}

\subsection{Classe Utilitaires}
Nous avons également fait le choix d'implémenter plusieurs classes utilitaires au sein de l'application pour simplifier
le développement. Elles tentent chacune de respecter un principe de responsabilité unique. Quelques exemples
inclus :
\begin{description}
  \item[Question -] qui est la représentation d'une question est de ses réponses. Sérialisable, elle nous permet
    grâce au object stream une très simple écriture vers les fichiers de stockage.

  \item[FormIterator -] qui est un itérateur nous permettant une facile navigation du questionnaires dans \texttt{FormActivity}
    notamment mais traque également le score du questionnaire.

  \item[RessourceHandler \& RessourceParser \& RessourceUnparser] qui sont respectivement les classes :
    \begin{itemize}
      \item pour la manipulation I/O des objects de l'application
      \item pour le parsing des liens depuis le fichier \texttt{Index.lnks} (concaténation vers un fichier)
      \item pour le unparsing des liens \texttt{Index.lnks}
    \end{itemize}

  \item[ScoreListSingleton] qui est le singleton responsable de la liste des scores permettant une synchronisation
    des scores (\texttt{ScoreStruct}) au travers des activités, notamment \texttt{MainActivity} et \texttt{ScoreActivity}.
\end{description}

\subsection{Stockage des données}
	Il est nécéssaire de définir des conventions de stockage afin que 
  notre application puisse accéder efficacement aux données. 
  Ces données sont ainsi stockées dans le stockage interne de l'application.

  \hfill{}\\
\textbf{- Catégories et liens des fichiers} \\

Afin de pouvoir utiliser des caractères spéciaux tels que les accents et de pouvoir lier 
les questionnaires à leurs données, un fichier \texttt{Index.lnks} est crée par \texttt{RessourceHandler}
au premier démarrage.

Dans ce dernier, chaque ligne représentent alors la catégorie d'un questionnaire 
suivi de son fichier de données, permettant ainsi d'avoir des noms de questionnaires avec
caractères spéciaux (accents, émojis) et nous permet de traquer la date de création des questionnaires, 
car \texttt{RessourceHandler} utilise un timestamp pour éviter les collisions de nom entre fichiers questionnaire.

Le fichier questionnaire est une serialisation d'une suite de questions, qui peut être chargée à la volée.

Une extension possible de cette fonctionnalité serait d'avoir plusieurs fichiers de données 
pour une seule catégorie, permettant ainsi d'avoir un questionnaire aléatoire à chaque sélection dans le 
menu principale. 

Une autre fonctionnalité possible serait la suppression de questionnaire.

  \  \hfill{}\\
\textbf{- Unparsing initiale des questions} \\

Les questions et réponses sont différenciées par le premier caractères de la ligne, ci-suit leurs significations.

\begin{description}
	\item[Q] - Une question est crée et la chaîne de caractères qui suit est son énoncé.
	\item[A] - La chaîne de caractères qui suit est une réponse, et le booléen final représente sa validité, dans notre implémentation, seule 
    une réponse est requise.
	\item[E] - La question est ajoutée dans la mémoire interne de l'application.
\end{description}

Cette implémentation nous permet ainsi de définir un nombre arbitraire de réponses, et peut également permettre une extension de 
fonctionnalités de par le support de questions à choix multiple.

\section{Déroulement de l'Application}

Lorsqu'un utilisateur lance l'application pour la première fois, des questionnaires par défaut sont chargés et
"unparser" depuis le fichier \texttt{raw}, et ils sont ensuite sérialisés dans le stockage de l'application 
pour centraliser les données au même endroit et au même format.

L'utilisateur à alors le choix du questionnaire qu'il souhaite charger, comme suit:
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.35\textwidth]{assets/init_app.jpg}
  \caption{vue de MainActivity}
\end{figure}

Il peut ensuite accéder au questionnaire, et répondre au questions, la question suivante
est alors chargée, et cela se répète jusqu'à plus de questions.
A la fin, il est ammené à l'activité principale MainActivity et son score est affiché et sauvegarder.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/form_example.jpg}
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/form_done_toast.jpg}
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/score_view.jpg}
  \caption{Déroulement des questionnaires}
\end{figure}

Il peut aussi, depuis le menu d'option, réinitialiser les scores, l'application débloque alors tous les questionnaires.
Il peut également créer un questionnaire, ce qui ouvre un \texttt{AlertDialog} qui lui demande un mot de passe ('MDP').
Si le mot de passe est correct, l'utilisateur est amené vers la création de questionnaire, sinon, un Toast
l'averti que sa tentative à échoué.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/login_prompt.jpg}
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/category_creation.jpg}
  \includegraphics[width=0.3\textwidth]{assets/create.jpg}
\end{figure}

Il est à noter que la création de questionnaire vide ou de question avec des réponses non remplies ou sans bonne réponse
n'est pas possible, dans ce cas l'utilisateur est prévenue.

\section{Conclusion}
L'application présente est fonctionnelle, mais présente certains défauts qui peuvent être améliorés. Elle reste
cependant modulable et maintenable (par avis de l'auteur).

\hfill{}

Un exemple de défaut serait par exemple la nécéssité du redémarrage de l'application pour rafraichir la liste des questionnaires, 
mais encore l'utilisation de \texttt{ScoreListSingleton}, qui n'est pas forcément nécessaire est qui, je pense, pourrais
être remplacé par une solution propre permettant à d'autres type de données d'être utilisé.

\hfill{}

Certaines fonctionnalités pourraient facilement être implémentées, notamment la suppression de questionnaires, l'import
par fichier de questionnaire dans un format quelconque (grâce à une méthode \texttt{RessourceParser}).

\hfill{}

Également, un de mes regrets est de ne pas avoir fait une template singleton généraliser pour les \texttt{ArrayList} de type \texttt{T} quelconque.
Cela aurait pu, par exemple, permis de synchroniser les liens QCM, ce qui nous évite quelques opérations IO, et également de rester dans
un contexte non-statique.
\end{document}
